%; whizzy document
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer でコンパイルすることを想定． 

% 実行順番
% sudo  ~/bin/usb-macbook-ir.c &
% real presentation (shell-command (concat "DISPLAY=:0.1 xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
% DISPLAY=:0.1 xpdf -fullscreen 

\documentclass[cjk,dvipdfm]{beamer}
\usetheme{Warsaw}
%  preview (shell-command (concat "xpdf " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

\title{東京エリア Debian 勉強会}
\subtitle{資料}
\author{上川 純一 dancer@debian.org\\IRC nick: dancerj}
\date{2006年8月19日}

% 三択問題用
\newcounter{santakucounter}
\newcommand{\santaku}[5]{%
\addtocounter{santakucounter}{1}
\frame{\frametitle{問題\arabic{santakucounter}. #1}
%問題\arabic{santakucounter}. #1
\begin{minipage}[t]{0.7\hsize}
 \begin{itemize}
 \item □ A #2\\
 \item □ B #3\\
 \item □ C #4\\
 \end{itemize}
\end{minipage}
}
\frame{\frametitle{問題\arabic{santakucounter}. #1}
%問題\arabic{santakucounter}. #1
\begin{minipage}[t]{0.7\hsize}
\begin{itemize}
\item □ A #2\\
\item □ B #3\\
\item □ C #4\\
\end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.2\hsize}
答えは:


\vspace{1cm}

{\huge \hspace{1cm}#5}
\end{minipage}}
}


\begin{document}
\frame{\titlepage{}}

\section{進め方}
\begin{frame}
 \frametitle{本日のagenda}
\begin{itemize}
 \item 注意事項
       \begin{itemize}
	\item 飲食禁止
	\item 政治/宗教/営利活動禁止
       \end{itemize}
 \item 18:00-18:10 Social Contract 唱和
 \item 18:10-18:45 quiz
 \item 18:55-19:30 ??
 \item 19:45-20:20 ??
 \item 20:30-20:50 ??
 \item 21:00- 宴会 @ ?
\end{itemize}
\end{frame}

\section{DWNQuiz}

\subsection{2006年25号}
\url{http://www.debian.org/News/weekly/2006//}
にある6月20日版です。

\santaku
{Isaac Clerencia さんは、スペイン
のサラゴサ市当局が、6 ヶ所ある場所に Debian ベースのシンク
ライアントを設置したと報告しました。その場所とはどこでしょうか}
{ラーメン屋}
{コンビニエンスストア}
{老人ホーム}
{C}

\santaku
{Yaroslav Halchenkoさんが Debian Packge 内のあるファイルが圧縮されていて、読むことが出来ないと気がつきました。
そのファイルとは何でしょうか。}
{Word ファイル}
{PDF ファイル}
{SREC ファイル}
{B}

\subsection{2006年26号}
\url{http://www.debian.org/News/weekly/2006//}
にある6月27日版です。

\santaku
{9月にイタリアのある都市でDebian コミュニティカンファレンスがおこなわれます。
そのある都市とはどこでしょう。}
{ベニス}
{デセンツァーノ・デル・ガルーダ}
{カリブ島}
{A}

\santaku
{最近セキュリティチームのメンバーが増えました。それはだれでしょうか。}
{Steve Kemp}
{Hidehazu Koiwa}
{Andreas Barth}
{A}

\subsection{2006年27号}
\url{http://www.debian.org/News/weekly/2006/}
にある7月4日版です。
\santaku
{最近また新しいOSにDebianを移植している噂があるらしい。それはどのOSか？}
{Plan9}
{Minix3}
{Mona}
{B}

\santaku
{Paul Wise さんがあたらしいグループを作成しました。それはどのグループか？}
{debian-smoker}
{debian-soccer}
{debian-flash}
{C}

%% debianmeetingresume200608.texから以下コピー

\end{document}
