\begin{prework}{ yamaneco }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ Charles Plessy }
  \begin{enumerate}
  \item Reproducible, continuously checked, rock solid more than ever.
  \item I hope there will be good updates for hardware support, because hibernation on my laptop still does not work :(
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ Hiroshi Miura }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ yy\_y\_ja\_jp }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ Marc Dequ\`enes (Duck) }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ Yusaku }
  \begin{enumerate}
  \item おめでとうございます！
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ Haruki TSURUMOTO(tSU\_RooT) }
  \begin{enumerate}
  \item 次のリリースではもっと多くの(有用な)パッケージをいれてみたいです
  \item reproducible-buildsのサポート
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ MichelDaenzer }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ akedon }
  \begin{enumerate}
  \item おめでとうございます。
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ karosuwindam }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ 大神祐真 }
  \begin{enumerate}
  \item DM、DDの皆様はお疲れ様です。おめでとうございます！
  \item Linux-4.9は最も大きな変更と言われていたので、カーネル回りの新機能も試してみたいです
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ koedoyoshida }
  \begin{enumerate}
  \item めでたい。リリースお疲れ様です。
  \item もう使ってます。
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ NOKUBI Takatsugu }
  \begin{enumerate}
  \item はやくwheezyマシン上げなきゃ…
  \item 安定していればそれで満足です
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ Roger Shimizu }
  \begin{enumerate}
  \item GNU/screen が対応された Debian Installer を使って見てください
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ bringer1092 }
  \begin{enumerate}
  \item おめでとうございます
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ dictoss }
  \begin{enumerate}
  \item 新しいdebian、いやめでたい！
  \item 多くの人に使ってもらえるようなOSであってほしいです。
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ kenhys }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ Betsuyaku }
  \begin{enumerate}
  \item ibusさんの変貌に戸惑い
  \item KVMまわりの進化
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ ysaito }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}

\begin{prework}{ henrich }
  \begin{enumerate}
  \item （回答なし）
  \item （回答なし）
  \end{enumerate}
\end{prework}
