%; whizzy-master ../debianmeetingresume201311.tex
% 以上の設定をしているため、このファイルで M-x whizzytex すると、whizzytexが利用できます。
%

\santaku
{2015年のDebconf15の開催国はどこになったでしょう？}
{ボスニア・ヘルツェゴビナ}
{ウクライナ}
{ドイツ}
{C}
{今度はドイツだそうです。ちなみに今年のDebconf14は8/23-31でUSAのPortland,Oregon
で開催予定です。}

\santaku
{DPL選挙が行われました。今年のDPLは誰になったでしょうか？}
{Lucas Nussbaum}
{Neil McGovern}
{Rapha\"{e}l Hertzog}
{A}
{今年のDPLの候補者は２名で、Lucas Nussbaumさん、Neil McGovernさんの２名
でした。２名とも自薦とのことです。選挙の結果、
Lucas Nussbaum(lucus)さんの圧勝だったようです。ちなみに、
Rapha\"{e}l Hertzogさんは、The Debian 
Administrator\'s handbookの作者、他にも偉業がたくさん。}

\santaku
{clang3.4によるDebianパッケージの再構築が行われました。結果何\%のパッケージが成功したでしょうか？}
{90\%}
{50\%}
{10\%}
{A}
{\url{http://clang.debian.net/}がclangによるDebianパッケージ再構築のポータルサイトです。毎年、clangのバージョンを上げて、全Debianパッケージを再構築した結果が載ります。今年の結果としては再構築対象のパッケージの数が去年と大幅に増えているにもかかわらず、構築失敗に終わったパケージ数が去年と変わらなかったという非常に良い結果となっています。}

\santaku
{beagle boardシリーズという非常に人気のあるARMの実験ボードにバンドルされるOSの将来の見通しについて、beagle boardの創立者がどのOSにする予定と発言したか？}
{Gentoo}
{Debianっしょ！Debian}
{Andoroid OS}
{B}
{\url{http://opensource.com/life/14/3/interview-jason-kridner-beagleboard}
にて、将来Debianにするという発言があります。ところで、beagle boardシリーズは未だにOMAPを
使い続けるのかが興味津々ではあります。}

\santaku
{激論の末、3月中旬頃にDebianのca-certificatesパッケージから消えたroot証明書があります。それはなんでしょう？}
{RapidSSLのroot証明書}
{CAcertのroot証明書}
{Verisignのroot証明書}
{B}
{議論のサマリは、LWNの記事\url{https://lwn.net/Articles/590879/}が判りやすいです。また、CAcertって何？という方は、第71回東京エリアDebian勉強会(2010年12月開催)\url{http://tokyodebian.alioth.debian.org/2010-12.html}に掲載されている勉強会資料がお勧めです。}

\santaku
{Jessieにてデスクトップ環境を選択した際に導入される、デフォルトコミュニケーションツールの候補について議論がされていります。以下のどれでしょう？}
{Empathy}
{licq}
{jitsi}
{C}
{Debianでは、デフォルトのコミュニケーションツールとして、ほぼ完全にRTC/VoIPをサポートすることが望ましいとされたため、こちらに向いているツールとして今までのEmpathyよりもjitsiが向いているのでは？ということから議論が開始されました。}

\santaku
{先日DebianにOTRチームというOTRソフトをパッケージ化するグループが結成されました。ところでOTRってなんの略？}
{Owa-Tte-Ru}
{OpticalTRacking}
{Off-the-Record}
{C}
{Off-the-Recordとは、暗号化技術を使ってインフラ提供者にすらメッセージのやりとりの内容を見せない（記録させない）メッセージサービスを目指したものです\url{https://www.otr.im/}。}

\santaku
{先日、Debian squeezeのサポート期間が伸びる宣言がDSAによりアナウンスされました。結局いつになった？}
{2015/2}
{2016/2}
{2016/5}
{B}
{Long Term Support(LTS)だそうです\url{https://lists.debian.org/debian-security-announce/2014/msg00082.html}。予定では、2014/5/31頃にサポート終了するはずでしたので、２年弱の延長となります。ただサポート延長されるのは、Debian squeezeの全部のパッケージではないので、サポートされないパッケージを十分にお使いの皆様は、Debian wheezyへアップグレードすることをお勧めしておきます。}


