%; whizzy-master ../debianmeetingresume201201.tex
% 以上の設定をしているため、このファイルで M-x whizzytex すると、whizzytexが利用できます。
%

\santaku
{2/14頃にwheezyに関して公募が行われました。何の公募でしょうか？}
{I18N関係のサーバーシステム再構築の公募}
{応援団長/イメージタレントの公募}
{Look and Feelのアート分野に関する公募}
{C}
{美術/マンガ/イラストに腕の覚えがある人はぜひ。世界的に有名になれるかもしれません。\url{http://wiki.debian.org/DebianDesktop/Artwork/Wheezy}}

\santaku
{今年2月にセキュリティアップデートが終了したDebianのバージョンは何でしょう?}
{lenny}
{sarge}
{woody}
{A}
{Debian関係者には常識でしたね。}

\santaku
{1/25にaliothになにがおきたか}
{vasks.debian.orgが起動しなくなった}
{wagner.debian.orgが起動しなくなった}
{churroが起動しなくなった}
{A}
{電源も入らなかったそうです。aliothとは関係ないですが、churro（i18nメンテ関係者らの成果物入れたサーバー）も調子悪かったです。}

\santaku
{今年のDebConf12はいつ開かれる予定?}
{2012/7/1-7/7}
{2012/7/8-7/14}
{2012/のお盆}
{B}
{そろそろsuponcerdな参加者募集動向をチェックした方がよいかもしれません}

\santaku
{wheezyに入る予定のLinuxカーネルバージョンはいくつでしょう？}
{3.0系列}
{3.1系列}
{3.2系列}
{C}
{かなり最新ですね。ドライバ開発を頑張りましょう。}

\santaku
{インストール/アップグレード/消去テストを担うQAチームの強力なツールの名前は？}
{init}
{piuparts}
{upstart}
{B}
{Package Install, UPgrading And Removal Testing Suteの略だそうです。}

\santaku
{2/18最新のDebianの安定版のリリース番号はいくつでしょうか？}
{6.0.1}
{6.0.2}
{6.0.4}
{C}
{この前アナウンスありましたね。}

\santaku
{Debian Games Teamから2/25,2/26に行われる作業協力の呼びかけがアナウンスされてます。何でしょうか?}
{バグ取りパーティー(BSP)の呼びかけ}
{Games TeamのIRC会議参加の呼びかけ}
{ゲームのスクリーンショット取り協力の呼びかけ}
{C}
{ゲームのスクリーンショットまぢ大切。協力者募集。ubuntu/debian両方から募集だそうです。いろいろなスクリーンショット：\url{http://screenshots.debian.net/}}

\santaku
{W3Techsの調査によると、世界で利用されているLinuxベースのWebサーバーで2012年1月で僅差ではあるもののNo.1になったディストリビューションは何でしょう？}
{Debianに決まってるじゃないか}
{CentOS}
{Ubuntu Server}
{A}
{1月にCentOSを抜き去り、さらに続々増殖中とのことです。\url{http://w3techs.com/blog/entry/debian_is_now_the_most_popular_linux_distribution_on_web_servers}}

